【颱風追擊】1905號熱帶氣旋 丹娜絲 DANAS（06W）

颱風追擊：熱帶氣旋 丹娜絲

1905號熱帶氣旋 丹娜絲 DANAS（06W）
來源：菲律賓
意義：體驗及感受的意思

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

成立獨立調查委員會
實行雙普選
改革監警會制度

睇落就撞菲

幾時轉向

真係好懷疑副高係咪會縮得咁快

離菲律賓不遠了

睇黎真係有人未見過
副睪鳩縮速度會有幾快

副高急速敗走

7月少見啲

呂宋！

幾時先有CAT 5中出

今年好靜

舊年都好靜

真心未見過我係預副高東退起碼都要四至五日

短波槽+98W大環流夾擊

而家仲3小時行1經度，無減速，咁既速度唔轉向半日內就會撞落呂宋
係咪要睇飄移入灣

陸上轉向

髮夾彎

係卡加延河谷跳返出黎

lm

我好似未留名

LM

留名

留名等睇撞菲
然後直角假身

撞菲 稍為減弱 不能突破副高弱點 繼續西行

留隻爪先
希望佢出返海增強

副高唔係已經退咗喇咩

下畫2點同12個鐘前(淺色)既對比

佢東側留咗條尾會唔會阻到副高南伸,短期內減低北份量

召喚 平西王

根據JMA定位，下午5時為17.6N 124.7N
晚上8時為17.7N 123.9N

3個鐘total N0.1 W0.8

繼續西

都估到了

會唔會變08年風神翻版 啲機構炒晒車

天涯又話明顯轉西北移動

嗰條友成日9up 唔洗理佢

至少呢段一定會

gfs預計之內，一早就預計偏西到入南海，再轉向東北移向台灣

睇衛星就一目了然
一直都係平西 未有減速

GFS炒撚哂車啦

條副高仲未東退喎 唔通各大機構炒車

呂宋島北部一向吸風
無理由無啦啦九十度急轉彎架？

吸風係因為地型影響疊加副高帶來的偏東風,當副高帶來的引導氣流抵消地型的影響,就唔一定慣性偏西,正如2015紅霞咁

2008風神預測

結果

好少見你 打個招呼先
你好

Bin c

正想講呢個case

東退？好似仲硬淨左添喎

轉倉未

唔知呢10年技術有無進步過

🤔

對流已經係呂宋西邊，好難唔偏西

呂宋島以東90W - 19.0N 129.0E

只係希望唔會影響星期日天氣啫

90w黎 可能會影響丹娜絲

紀香作用會出現？

台灣已經開始feel到起緊風

GFS新報

撞呂宋西飄到閩粵交界以南轉返東北去台灣

但行到一半突然自我消散

對流卡曬係南海

除左山竹 我記得有個風係南海睇住佢死q左

都幾西下

5933->5943

EC最新報 無視90W

丹娜斯入南海後 副高東退南伸

轉向東北去台灣

EC: 過咗呂宋 (北行)>呂宋海峽>台灣海峽>福建至浙江

但副高東邊開始南伸

原本個中心好似連呂宋嘅山脈都過唔到
南海強對流亦可能有新中心
副睪又好似被低估
而後面有個90w頂住
基本上EC同FFS都一樣係渾頓狀態
之前嗰幾報都可以砍掉重練

比90w頂住

裸

交合：早排先遞紙買新電腦，遇著財會塞車

瞓醒見到平西王

坐館爭奪戰正式上演

或者搞獨立 分裂國家

副高已斷

仲比人衝爛埋

睇下今朝風場掃描呂宋以西有冇新中心建立

西咗咁多

食緊下沉焗撚到

呢個中心快撚啲死左佢

起煙霞 喉嚨就好痕

我喉嚨開始痛

鼻敏感無 喉嚨好乾好痕

好撚熱

賓賓都有力場？
請睇CWB

好撚臭

頭搖又尾擺

賓賓力場

之前話會吹黎香港就係個？

好似話下一個先係？

無下個

菲西個渦度開始泛白

暫時無姐 總會有下個既

快啦 成個2019都無風打香港

呂宋西岸有形成新llcc既跡象

同埋烈風去晒佢附近到

會否轉換中心？

係咪又係北上

陣間EC 00Z要睇初始場有冇加入01Z風場,因為對運算結果影響都幾大

1905丹娜絲 JTWC BIN C之旅（06W ）

#1-#2 CPA TO HK：too far
#3 CPA TO HK ：720km
#4 CPA TO HK：N/A

過去幾個鐘都正北 係追定位定係點樣
副高咁快已經頂唔住？

副高已經斷咗 有弱點

交合：預 料 熱 帶 氣 旋 丹 娜 絲 會 在 未 來 一 兩 日 移 向 台 灣 至 東 海 一 帶 。 同 時 ， 一 道 廣 闊 雲 帶 為 呂 宋 以 西 海 域 帶 來 不 穩 定 天 氣 。

其實似縮多過斷

睇前一張似斷可能斷咗之後再縮走走

呢張會探空數據其實不能作準

頂係喎

1開2？

點架? 即係有冇風打?

南海嗰舊同90W

丹娜絲中央被無視

多咗舊90w 可以持續留意下佢+丹娜絲原本嗰中心+呂宋以西背風低壓嘅互動

南海二百萬人佔領

今晚飛去台北 係咪準備收皮

丹娜絲原本嗰中心會同90W合併,然後北上

呂宋個背風低壓就初期移動緩慢,後期就會因副高南伸而北上

呢個背風低壓較弱嘅話會較受低層西南風影響,就會向東北移動,好似GFS之前嗰報咁,如果較強就會少啲東份量,好似EC 12Z嗰報咁

一定有，因為ec feed data嗰time interval係大架

丹娜絲係一次極端既「分裂過山」過程。

熱帶氣旋登陸呂宋或台灣之後，舊有既中心會俾高山卡住，呢個時候山脈以西既副中心（背風低壓）有機會取得主導權，取代舊中心。

但今次丹娜絲係被切離既結構，深對流一早進入南海，而低層中心接近呂宋之際，咁啱遇上副高開始東退。低層中心受到中低層南風既引導，就直接呂宋都登陸唔到，要轉北行。

結果大家起身見到既，唔係舊中心死係高山手下既劇本。但結果都係山脈以西，有深對流支持既副中心取得主導權。

問題黎啦，一般機構遇上登陸後既「分裂過山」，都會偷偷摸摸追定位去副中心。但而家舊中心仲係海度，甚至有機會同最東面既90W合併，而逐漸取得主導權既副中心亦會發展。

咁機構會唔會繼續將舊中心當做丹娜絲，將副中心當做百合呢？定係調返轉，直接追定位去副中心，90W發展之後再命名做百合呢？個人認為後者合理啲，不過都唔知機構會點處理了。

食正下沉，元朗公園而家36.4度

全裸LLCC向北漂

台灣仲出左陸上颱風警報

好文

垃圾空氣

環保署表示，上午起錄得持續上升的空氣污染水平，預測今日稍後時間，部分一般及路邊監測站的空氣質素健康指數，可能達致「嚴重」水平。

受熱帶氣旋丹娜絲外圍下沉氣流的影響，本港今日大致天晴和有煙霞，吹微風。環保署表示，中午起本港地區錄得較正常為高的臭氧及粒子水平，本港受背景污染較高的氣團影響，陽光有利光化煙霧現象，令臭氧及微細懸浮粒子在珠江三角洲區域內迅速形成，部分地區及路邊出現較高的臭氧水平，亦加速二氧化氮的形成。

天文台預測，一股西南氣流會在本周後期為華南沿岸帶來幾陣驟雨及雷暴，環保署預料屆時空氣污染會得到改善。

易權運動

逆

維港灰矇矇一片

今次玩瀨尿牛丸??

不經台灣 直上朝鮮半島

一分為二

LLCC响邊

個人認為前者相對合理，因為一來丹娜絲LLCC尚在，未來趨向同90W合併。二來亦都方便機構畫路徑圖，東北走向總好過忽然飄入南海

市 區 最 高 氣 溫 約 33 度 ， 新 界 再 高 兩 三 度 。 今 晚 及 明 日 稍 後 有 幾 陣 驟 雨 及 狂 風 雷 暴 。 吹 輕 微 至 和 緩 偏 西 風 。

00z集合

一分為二之後兩隻野都係北飄

太弱 低層南風 西南風 引導佢哋行北飄
而且副高又縮咗 幾乎冇可能嚟到

咁新中心 叫91w???

91W - 17.0N 117.8E

出現了

差唔多汕頭以南

而家2打1 隻丹娜絲就快要投降
人數上佔優

丹娜絲舊中心應該會併入90W，然後成為新既機構眼中既丹娜絲
而91W發展起黎，JMA有跟風場無發癲的話佢應該會成為百合

今朝風場顯示已經有35kts風力,其實可以直接命名

台灣海陸警可能空炮了
丹娜絲主中心向東北併入90W，完全無向西北趨向台灣跡象

91w CMA TD

one typhoon, two systems

failure system

係咪準備開新post

百合會唔會勁啲
定未成型就撞上台灣散

要抱有希望
split得開嘅就變two typhoons

平行

竟然冇拓海

CMA打響頭炮承認副中心，JMA無論係實況定預想天氣圖都無視，JTWC編咗90W同91W，但預報理由暗示兩團深對流都同丹娜絲相關，姐係丹娜絲仍然係季風槽入面既主導者。個人對雙J既處理手法有所保留。

當然，今朝唔命名都有justification。因為風場雖然顯示副中心有烈風，但低層中心仲未完全成型，副中心呈現槽性，引用JTWC既講法姐係no defined LLCC。今晚既風場掃描會有助各大機構進一步判斷。

若路徑持續偏北，不排除晚間8點30分提前解除陸上警報。

之前JMA命名標準好似係一個熱帶系統+中心附近有烈風就會命名,有槽性都唔會理,唔知依家有冇變

咪又係同一套戲

請注意JMA龍門經常移動

如果係你 你會點處理現在既情況

暫緩命名
收回熱帶氣旋定性

該熱帶氣旋已經壽終正寢
於下個熱帶氣旋形成前將不會重提

成立獨立颱風命名委員會

未睇先留名

爭取普選RSMC

有得選你選邊個先

The typhoon is dead

我只支持CMA

強烈讉責暴徒山竹破壞香港經濟

90w係想奪權 入主丹娜
91w就想搞獨立

連登淫零有幾淫

你唔好咁癡線啦

位 於 呂 宋 以 西 海 域 的 低 壓 區 正 逐 漸 增 強 ， 一 個 熱 帶 氣 旋 似 乎 在 形 成 中 。

呂 宋 以 西 海 域 的 低 壓 區 會 移 向 福 建 至 台 灣 一 帶 。

JMA
認真返少少先：我偏向覺得副中心要keep丹娜絲呢個名，因為係本身丹娜絲環流內既產物；而舊中心雖然準備同90W合併，但俾我感覺係後者吞併前者，姐係後者環流佔主導角色，所以應該分類為新系統，發展之後命名為百合。
當然業務操作上，將副中心當做新系統係方便機構啲，但同以往既做法其實有啲不符。

屌你老母香閪

但舊中心叫新名好似好奇怪咁

十足十古時d皇室貴族爭邊個先係正統咁

大家投個票 覺得91W應唔應叫百合

應該
不應該

JTWC將91W未來一日既發展機會評為Medium，並指出全球模式分為兩派：ECMWF、GFS支持91W發展為獨立系統，UKMO、JGSM則認為系統會俾丹娜絲吞併。按照實況，個人認為前者預測較為準確。

順帶一提，JMA預測颱風生成嗰陣，主要參考既正正係呢四個全球模式，以及相關既集合預報。咁就唔難理解點解JMA到而家都冇反應。

AN AREA OF CONVECTION (INVEST 91W) HAS PERSISTED NEAR
17.2N 117.2E, APPROXIMATELY 275 NM NORTHWEST OF MANILA, PHILIPPINES. ANIMATED ENHANCED INFRARED SATELLITE IMAGERY AND A 171042Z 91GHZ SSMIS MICROWAVE IMAGE DEPICT A LARGE AREA OF CONVECTION ABOVE A DEVELOPING LLC. TWO DISTINCT BANDS OF CONVECTION PERSIST TO THE
NORTH AND SOUTH BUT SHOW LITTLE EVIDENCE OF WRAPPING INTO THE LLC. HIGH (25-40KT) VERTICAL WIND SHEAR REMAINS A LIMITING FACTOR FOR FURTHER DEVELOPMENT, WITH STRONG UPPER LEVEL OUTFLOW AND WARM (30-32C) SSTS SUSTAINING CONVECTION. GLOBAL MODELS ARE SPLIT BETWEEN TWO DISTINCT SOLUTIONS, WITH GFS AND ECMWF MAINTAINING 91W AS AN INDEPENDENT SYSTEM AND TRACKING TO THE NORTHEAST BEHIND TS 06W. NAVGEM, UKMO, AND JGSM INSTEAD PREDICT THAT 91W WILL BE ABSORBED INTO 06W BY TAU 24. MAXIMUM SUSTAINED SURFACE WINDS ARE ESTIMATED AT 15 TO 20 KNOTS. MINIMUM SEA LEVEL PRESSURE IS ESTIMATED TO BE NEAR 995 MB. THE POTENTIAL FOR THE DEVELOPMENT OF A SIGNIFICANT TROPICAL CYCLONE WITHIN THE NEXT 24 HOURS IS MEDIUM.

岩岩跑完步覺得呼吸困難

真係分裂一個出黎，仲要TCFA?

今日出咗去大交合附近響美麗華入面先呼吸到，又熱又焗啲空氣又污糟 等巴士嘅時候吸咗唔少廢氣

力場無限好

丹娜絲中心好似反過黎將90W作反既精兵收入麾下重整勢力

然後91W確定獨立，JMA：TD

台灣：又話打風既，風呢？

想試？

hello

賓賓唔係又有個低壓區有機會變做熱帶氣旋咩

睇下我回緊咩由陸警發出到除下，台灣個頭頂仲乾淨過廣東

台灣大合同香港果個一樣

副中心絕對不會保留丹娜絲呢個名，因為從來都係跟LLCC，而丹娜絲個LLCC由始至終都無過山，91W係丹娜絲揈出去嘅一忽嘢會視作新系統（2012年韋森特都係由北上嘅卡努留低嘅一忽發展而成，咁點都係新系統啦⋯⋯）
而除非好明顯喺衛星雲圖見到丹娜絲個LLCC徹底散架併入90W，否則而家呂宋以東嗰忽點都會保留叫丹娜絲

真係第一次見

高氣壓就係「力場」，台灣受惠

嘗試講[外部勢力干預]，不要講[力場]

食兩次下沉

熱撚死

JMA完全無反應
百合可能唔會係91w

企係到都出汗

HKO撤回TCFA

壽終正寢

段片講呢個風既資料,講得幾有趣.

返嚟一兩日又離家出走

粒副睪縮撚到邊

130E

講好咗嘅「下午時段有驟雨及狂風雷暴」預報呢？

login username：Danas201905
login password：Ishigaki,Okinawa

一個熱帶氣旋似乎形成唔到？

The tropical storm is dead

個天究竟係太污濁定係想落雨?

今日真係熱到懷疑人生

下面 想夜啲有紅雨區

FFS或成最大贏家

屌你老母 天水圍自爆雨區

係咪高溫觸發嘅熱對流

應該係 之前check成37.9

元朗好大雨

今日咁既天氣去遊行既話會有幾多人中暑

大西北終於自製雨區即刻涼咗，空氣又好咗

北區CALL

呢期冇風打先係大利抗爭
你知香港打親風都夜晚＋星六日

冇記錯嘅話今年算係拉尼娜年？西太會少啲颱風？

預料厄爾尼諾會在未來數月持續。

觀塘熱到仆街

幾時有雨落? 熱到頂唔順

bom enso話好弱厄咋wor

仆街 搞撚到我濕晒

你講依個

差d暈係機場

機場焗到癲

蒸撚熟我啦差啲

絲做邊行

屌啲風好似風筒吹出黎咁

NOAA話係厄爾尼諾變Enso-neutral：

其實Enso同氣旋多寡強度有冇直接或者明顯嘅關係？

飲幾多枝寶礦力都唔掂

天文台個預測係6月出
7月好似轉咗做中性
可能之後幾個月轉拉尼娜
其實Enso同氣旋多寡強度有冇直接或者明顯嘅關係？
天文台話有關係

Yes

本港下午天氣酷熱，天文台錄得最高氣溫35.0度，是今年以來的最高紀錄。

今日成日執屋執到成身濕晒脫水 啲風吹埋滾嘅以為係焚風

沖涼啲水唔洗熱水爐即刻有暖水沖

狗狗遇水落荒而逃

元朗行雷 好大風

體感52℃

噚日公公婆婆辛苦晒 老而不廢勇敢出聲

好大風

天開始黑

好似打風

轟到好似打仗咁

北區有紅點

又放工打風,大交合

今日去元朗見工先黎落狗屎

九龍冇事，熱到

好弱厄
source:

中性至弱厄

有市民表示，石崗傍晚落冰雹。
Source: 有線新聞

目擊者指傍晚六時許，在石崗四季雅苑後園發現草地上有冰雹，他指事發時有狂風驟雨。天文台指，當時石崗有幾陣高溫觸發的雷雨，以及強風，暫時未有接獲落冰雹報告。

高溫對流引發積雨雲，有時都會令冰晶嚟唔切溶化成雨，變成雹落地。

地勤 對黑絲焗到臭晒

農曆幾月

風暴post變咗腿部post
咸濕仔留名

夏天為大地帶來颱風 雨水同美腿

冰雹吾係因凍引起,
因雷暴先形成.
拿過一次冰雹睇,記憶中,好似吾凍.

唔關地面凍事（通常仲要較暖先得），
但唔可以話完全唔關凍事，冰雹係因為強烈對流運動，水上升到相當高空，果到既溫度凍到水點結成冰，然後超負荷落返落地面，過程不足以令冰晶係到近地面前熔化就會落雹

吾咩姐 係唔

又沙田附近自爆同廣州+東南面

好似向東南方向移動？

馬鞍山開始有雷聲

沙田痴左線

未有特提

自爆雨區 大交合發唔切特提

沙田爆大雷爆左好耐
又暴雨走廊?

HKO仲未訓醒

馬鞍山已經黑曬橫風橫雨

咪出咗特提同雷暴警告囉

彌敦道一帶落大雨

落緊先出

又黃又綠D雨區

屌你老母幾時先有風打

落下雨都好 清走下啲毒氣

14:05 黃色暴雨警告信號

新界東啲雨佢都走咁滯
係要到九龍落嘅時候先來出黃色

天文台喺邊個地方？

720狗屎日，天打雷劈，一野map炮全滅

20分個陣已經開始倒水 隔幾秒行次雷
45分先特提叫咪已經出左

原來係自爆
食完個lunch 行出街以為已經日落

到自己飛先知打風果時d旅行撚既心情好撚唔安樂

大乳post????

希望聽日金鐘落大雨淋濕D撑警廢佬

你老豆係狗黎?

定你係狗

我比較希望我地果日落雨多d，一黎無咁熱，二黎廢左燃燒型催淚彈武功

紀律部隊宿舍

Ip都唔洗check
順利紀律部隊宿舍

就快尾水不了

藍絲:上天都感動

校長

請問聽日會唔會長時間大雨
咁岩係堅離地城有單job 要做一日

警犬 屌伙老母

大家計角度好勁，不過爭咗少少

自爆兩區

*雨

警犬

唔係狗竇
係狗竇隔離

屯門末日了

橫風橫雨行雷閃電轟轟聲

屯門好嘈 冇停過

屯門有黑雨級數

西面自爆雨？

屯門痴咗線....

算啦 一陣會通知時事台

屯門雷聲好似爆炸聲咁

做咩獲獲都劈大西北

唔廣泛既黃？

又黃雨

元朗細雨好多喇

元朗 屯門黑

搭緊輕鐵都有啲驚

天水圍大雨到癲 行雷閃電未停過 而家先細番啲

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：

【大雨警報】一道季風槽正為廣東沿岸帶來狂風雷雨 （2019/7/19）

咪扮啦 呢個角度得順利紀律部隊宿舍影到咋

對唔住
應該係順利邨黎

取消大雨警報

唔緊要

M 5.3 - 3km NNW of Magoula, Greece

2019-07-19 11:13:16 (UTC)

38.115°N 23.505°E

10.0 km depth

希臘首都雅典今（19）日於格林威治時間約11時發生規模5.1地震，震央位於雅典西北23公里處，電話和行動電話服務中斷，當地出現電力及通訊不穩定情況，另有兩人因掉落的碎片而受輕傷。隨後發生多起餘震。

強度唔算高，但震正首都

好想同台灣一齊體驗91W水彈

長崎縣對馬，五島地區大雨特別警報

呢一段畀人持續鞭打

跪求港島區下午瘋狂大雨兼持續幾個鐘

特提
一道雷雨帶正橫過珠江口，並可能在未來一兩小時影響本港。市民應提高警惕。 (20-07-2019 11:25)

短 期 內 香 港 廣 泛 地 區 可 能 受 大 雨 影 響 ， 市 民 應 提 高 警 覺 。

大西北又可以等開波

12:10黃色暴雨警告信號

班藍絲

應該留番下午5:00先落

留個濕哂嘅場比佢哋

天有眼

次次班友出嚟都落雨
大交合啲預測都冇佢地咁準

港島區好似暫時無咩雨

金鐘落緊大雨

氣象台巴打 點睇今日 &聽日天氣？